# This is a Pint units definition file specifying units in the CellML 1.1 specification
# https://www.cellml.org/specifications/cellml_1.1/#sec_units

@defaults
    group = international
    system = mks
@end

# base SI units (table 2 in 5.2.1 of spec.)
ampere = [current]
candela = [luminosity]
kilogram = [mass]
kelvin = [temperature]
meter = [length] = metre
mole = [substance]
radian = []
second = [time]

# derived units (table 2 in 5.2.1 of spec.)
becquerel = hertz
coulomb = ampere * second
farad = coulomb / volt
gram = 1e-3 * kilogram
henry = weber / ampere
hertz = 1 / second
joule = newton * meter
katal = mole / second
liter = 1e-3 * metre ** 3 = litre
lumen = candela * steradian
lux = lumen / meter ** 2
newton = kilogram * meter / second ** 2
ohm = volt / ampere
pascal = newton / meter ** 2
siemens = ampere / volt
sievert = joule / kilogram = gray
steradian = radian ** 2
tesla = weber / meter ** 2
volt = joule / coulomb
watt = joule / second
weber = volt * second

@system mks using international
    meter
    kilogram
    second
@end

